\titreactivite{Masse \& Volume}
%
Nous avons vu précédemment que la masse volumique lie la masse et le volume : nous calculons la masse volumique grâce à ces derniers… Mais est-il possible de calculer la masse ou le volume à partir de la masse volumique ? Oui ! Mais comment ?
%
\partie{Masse !}
Comment déterminer la masse d’un corps pour un volume donné, connaissant sa masse volumique ?
\questions
\begin{enumerate}
\item Vous avez un volume de trois litres de glycérol. La masse volumique du glycérol est de $\rho = 1,2 \;\unit{kg/\ell}$. Selon vous — intuitivement — quelle est la masse de glycérol ? \app
\item Proposez une formule mathématique pour retrouver ce résultat.\app \ana \réa \com
\item Retrouvez alors votre résultat de la question première, proprement.\app \ana \réa \com \val
\item Quelle est la masse de glycérol pour un volume de soixante centilitres ?\ana \app \réa \com \val
\end{enumerate}
%
\partie{Volume !}
Comment déterminer le volume d’un corps pour une masse donnée, connaissant sa masse volumique ?
\questions
\begin{enumerate}
\item Vous voulez  une masse de glycérol de $m = 2,4 \;\unit{kg}$… Selon vous — intuitivement — quel volume de glycérol faut-il ?\app
\item Proposez une formule mathématique pour retrouver ce résultat.\app \ana \réa \com
\item Retrouvez alors votre résultat de la question première, proprement.\app \ana \réa \com \val
\item Quel est le volume de glycérol pour une masse de soixante grammes ?\ana \app \réa \com \val
\end{enumerate}